**[道格拉斯DC](../Page/道格拉斯.md "wikilink")-5**能容納16名乘客，其設計[航程比較短](../Page/航程.md "wikilink")，是道格拉斯系列中最乏名的飛機。在1940年代，許多航空公司取消訂單，結果使DC-5只生產出5架。此時正值[第二次世界大戰](../Page/第二次世界大戰.md "wikilink")，道格拉斯公司正轉型為生產軍用飛機，而DC-5為其中的表表者。

不管是商用飛機還是軍用飛機，道格拉斯的直接競爭對手是[波音公司](../Page/波音公司.md "wikilink")。當時四架DC-5售於[荷蘭皇家航空用作在](../Page/荷蘭皇家航空.md "wikilink")[爪哇撤離人員之用](../Page/爪哇.md "wikilink")。其中1架遭日軍佔領，日軍把它用作運輸機，並隱藏該飛機的日本圖案。大戰結束後，2架DC-5運往[澳洲服務](../Page/澳洲.md "wikilink")，而另一架則運往[以色列作軍用飛機](../Page/以色列.md "wikilink")。

## 型號

  - DC-5：首個型號，用作商業用途，只生產了5台（包括原型機）
  - C-110：專為美國陸軍航空隊（[美國空軍前身](../Page/美國空軍.md "wikilink")）而設計的，只生產了1台
  - R3D-1：為[海軍而設計的](../Page/美國海軍.md "wikilink")，能降落於[航空母艦上](../Page/航空母艦.md "wikilink")，只生產了3台
  - R3D-2：為[美國海軍陸戰隊而設計的](../Page/美國海軍陸戰隊.md "wikilink")，用作空降[傘兵](../Page/傘兵.md "wikilink")，能容納22人，只生產了4台
  - R3D-3：為[波音而設計的私人飛機](../Page/威廉·愛德華·波音.md "wikilink")，後轉為軍事用途

[Category:道格拉斯](../Category/道格拉斯.md "wikilink")
[Category:美國航空器](../Category/美國航空器.md "wikilink")